\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{charter}   % tipografia
\usepackage{graphicx}
\usepackage{makeidx}

\usepackage{float}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}

\usepackage{hyperref} %las entradas del índice tienen links
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linktoc=all,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\input{codesnippet}
\input{page.layout}
\usepackage{underscore}
\usepackage{caratula}
\usepackage{url}

\usepackage{color}
\usepackage{clrscode3e} % para el pseudocodigo




\begin{document}

\lstset{
  language=C++,
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
}

\thispagestyle{empty}
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos III}
\submateria{Segundo Cuatrimestre de 2014}
\titulo{Trabajo Práctico II}
%\subtitulo{}
\integrante{González Alba, Pablo}{476/10}{pablo.gonzalez.alba@gmail.com}
\integrante{Quiroz, Nicol\'as}{450/11}{nquiroz@dc.uba.ar}
\integrante{Vaghi, Agustín}{790/07}{vaghiagustin@gmail.com}
\integrante{Vuotto, Lucas}{385/12}{lvuotto@dc.uba.ar}

\maketitle
\newpage

\thispagestyle{empty}
\vfill
\begin{abstract}
    \vspace{0.5cm}
    En este trabajo práctico, resolveremos problemas de \textbf{optimización}, aplicando diferentes técnicas
    algorítmicas (como \textit{programación dinámica}, algoritmos sobre grafos, etc).
    Luego, realizaremos diferentes \textbf{análisis teóricos sobre la complejidad y correctitud} de los mismos. \medskip

    Finalmente pondremos nuestros algoritmos a prueba en \textbf{diferentes escenarios}, ilustrando con gráficos
    representativos y sacando conclusiones en base a los resultados obtenidos.
\end{abstract}

\thispagestyle{empty}
\vspace{1.5cm}
\tableofcontents
\newpage



%\normalsize
\newpage
\section{Objetivos generales}
\begin{itemize}
  \item Describir el problema a resolver, mediante una explicación de la idea general adoptada y
  utilizando gráficos que ayuden a visualizar el funcionamiento. Además, incluir ejemplos donde,
  para una entrada dada se obtenga determinada salida y los casos para los cuales el problema no
  tiene solución.

  \item Utilizar \textbf{diferentes técnicas algorítmicas} para resolver los problemas.

  \item Hallar una \textbf{solución óptima} para el problema. Esto implica que la complejidad de los
  algoritmos utilizados no supere cierta cota superior (dada en el enunciado), en sus peores casos.

  \item Escribir el \textbf{pseudocódigo correspondiente a la solución} de cada problema y el código
  (basado en el anterior), utilizando las diferentes estructuras y \textit{contenedores} que nos
  brinda la \textit{STL} de C++, para simplificar el desarrollo.

  \item Justificar que las implementaciones utilizadas \textbf{resuelven efectivamente los problemas} y
  además son \textbf{correctas}.

  \item Realizar un \textbf{análisis de complejidad de los algoritmos propuestos}, mostrando que cumplen
  con las cotas pedidas.

  \item Realizar diferentes \textbf{experimentaciones y gráficos} que muestren el comportamiento de nuestros
  algoritmos para instancias variadas, contrastando esta información empírica con las demostraciones
  teóricas. Además se incluye una explicación sobre cómo fueron realizados los tests y la manera de replicarlos.
\end{itemize}


\newpage
\section{Plataforma de pruebas}
El testeo de los algoritmos implementados fue realizado, principalmente, en las máquinas del laboratorio 3 del DC. \newline
\begin{itemize}
  \item \textbf{Sistema Operativo:} Ubuntu Linux 12.04 x86_64, kernel 3.2.0-30-generic

  \item \textbf{Especificaciones del Software:} el código está implementado en \textbf{C++}, compilado con \verb|-std=c++0x|.
  Utilizamos \textbf{Bash} y \textbf{Ruby} para los scripts. Los gráficos fueron realizados con \textbf{gnuplot}.

  \item \textbf{Especificaciones del Hardware:} Intel(R) Core(TM) i5-2500K CPU @ 3.30GHz, 8GB de RAM.
\end{itemize}

\newpage

\section{Problema 1: Plan de vuelo}
\input{problema1}

\newpage

\section{Problema 2: Caballos salvajes}
\input{problema2}

\newpage

\section{Problema 3: La comunidad del anillo}
\input{problema3}

\newpage

\section{Apéndice 1: acerca de los tests}

Los \textbf{casos aleatorios se generan mediante los scripts} (en Ruby) \verb|ejN.random.rb|, donde
N es el número correspondiente al problema. Estos scripts toman siempre \textbf{dos parámetros},
siendo el primero la semilla que utilizamos para generar números pseudoaleatorios, que
\textbf{por defecto toma el valor 0} si no es especificado y \textbf{el segundo parámetro corresponde
al tamaño de la entrada}.

Además de los tests con casos aleatorios, \textbf{tenemos en cuenta los mejores y peores
casos de cada algoritmo}, fijando los valores adecuados de los parámetros para
obtenerlos. \medskip

En cuanto a la metodología para medir el tiempo, utilizamos el archivo \verb|tiempo.h|,
que define macros para contar la \textbf{cantidad de ciclos de clock} producidos entre dos instantes. \medskip

Cada instancia se repite varias veces para reducir el impacto de los \textit{outliers}, quedándonos
con el \textbf{valor mínimo} en cada caso. Estos valores (de entrada y salida) se vuelcan a un archivo
\verb|info.n.dat| dentro de la carpeta \textit{benchmark}, que es utilizado luego para generar los gráficos
mediante \textbf{gnuplot}. \medskip

Para correr los tests estáticos (sin variables aleatorias), se ejecuta \verb|make; make test| y para los
casos aleatorios (utilizados para los gráficos), \verb|make; make plot|.

Todos los archivos \verb|.cc| son compilados utilizando la optimización \verb|-O3|. \medskip

Tener en cuenta que, a pesar de ejecutar los tests reiteradas veces, aún es posible que estén presentes ciertos
valores atípicos (menores o mayores a los esperados), ya sea por optimizaciones que realice el procesador, sobrecarga
del mismo, etc.
\newpage

\section{Apéndice 2: secciones relevantes del código}

En esta sección, adjuntamos parte del código correspondiente a la resolución de cada problema
que consideramos más \textbf{relevante}. Omitimos los encabezados, bibliotecas incluídas,
funciones \verb|main| y de impresión de resultados. El código se encuentra comentado en los
archivos \verb|.cc|.

\subsection{Código del Problema 1}


\begin{lstlisting}
\end{lstlisting}

\vspace*{0.5cm}


\newpage


\subsection{Código del Problema 2}


\begin{lstlisting}
\end{lstlisting}

\vspace*{0.5cm}


\newpage


\subsection{Código del Problema 3}


\begin{lstlisting}
\end{lstlisting}

\vspace*{0.5cm}


\end{document}
