\subsection{Descripción del problema.}

\vspace*{0.3cm}

En este problema, un cliente busca ofrecer un servicio particular sobre una
red existente de computadoras. Nuestra tarea consiste en elegir algunas de las
mismas, para utilizarlas como servidores formando un \textit{backbone} que 
siga una tipología de red de tipo \textit{anillo}. Además, se requiere que 
las demás computadoras de la red estén conectadas a algún servidor 
perteneciente a este anillo, para poder tener acceso al mismo.

La red cuenta con conexiones entre algunos pares de equipos, pero 
\textbf{por cada conexión utilizada se deberá pagar cierto costo 
asociado al enlace utilizado}.

\medskip

El objetivo es elegir el anillo de servidores (indicando qué servidores y
enlaces lo representarán) y todas las demás conexiones necesarias, de 
manera tal que las demás computadoras queden conectadas al anillo y el costo
asociado al uso de estos enlaces sea \textbf{mínimo}.

\vspace*{0.5cm}

\textbf{Ejemplos:}
%\begin{itemize}
  \textcolor{red}{\textbf{completar!}}
%\end{itemize}



\newpage
\subsection{Desarrollo de la idea y pseudocódigo.}

\vspace*{0.3cm}

En este problema, \textbf{trataremos a la red de computadoras como un grafo}, 
donde \textbf{las computadoras serán los vértices, las conexiones las aristas 
y el peso de cada arista será el costo de hacer dicha conexión}.

Comenzaremos por corroborar que exista una solución. Para esto \textbf{el  
grafo deberá ser conexo} y para cumplir con esto, debe tener \textbf{al 
menos tantas aristas como vértices}. Si no fuese conexo, no se podrían 
unir todas las computadoras. \textbf{Si tiene menos aristas que vértices}, 
el grafo sería un árbol y \textbf{nunca podría formarse un anillo}.

Suponiendo que tiene solución, se procederá a calcular el \textbf{árbol 
generador mínimo} mediante el \textbf{algoritmo de Prim}. Para obtener el 
anillo, \textbf{formaremos un ciclo agregando la arista de menor peso} no 
incluída en el \textit{AGM}.


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{anillar}(G)$}
\li \If $\proc{noTieneSolucion}(G)$
\li     \Then
            \Return $\const{false}$
        \End
\li  \Return $\proc{completarAnillo}(\proc{Prim}(G,w,r))$
\end{codebox}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{noTieneSolucion}(G)$}
\li \Return $\proc{esConexo}(G,v) \land
    \proc{tamanio}(\proc{nodos}(G)) \leq 
    \proc{tamanio}(\proc{vertices}(G))$
\end{codebox}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{Prim}(G,w,r)$}
\li \Comment u: nodo cualquiera de G
\li \For $each \id{u} \in \id{G.V}$
\li     \Do
            $\id{u.clave} \gets \infty$
            $\id{u.\pi} \gets \const{nil}$
        \End
\li $\id{r.clave} \gets 0$
\li $\id{Q} \gets \id{G.V}$
\li \While $\id{Q} \neq 0$
\li     \Do
            $\id{u} \gets \proc{extraerMinimo}(Q)$
\li         \For $each \id{v} \in \id{G.Ady[u]}$
\li             \Do
\li                 \If $\id{v} \in \id{Q} \land \id{w(u,v)} < \id{v.clave}$
\li                     \Then
                            $\id{v.\pi} \gets \id{u}$
                            $\id{v.clave} \gets \id{w(u,v)}$
                        \End
                \End
        \End
\end{codebox}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{esConexo}(G,v)$}
\li \Comment $\id{u}$ es nodo cualquiera de G
\li \For $each \id{u} \in \id{G.V}$
\li     \Do
            $\id{u.color} \gets \const{blanco}$
            $\id{u.d} \gets \infty$
            $\id{u.\pi} \gets \const{nil}$
        \End
\li $\id{s.color} \gets \const{gris}$
\li $\id{s.d} \gets 0$
\li $\id{s.\pi} \gets \const{nil}$
\li $\id{Q} \gets \emptyset$
\li \While $\id{Q} \neq 0$
\li     \Do
            $\id{u} \gets \proc{desencolar}(Q)$
\li         \For $each \id{v} \in \id{G.Ady[u]}$
\li             \Do
\li                 \If $\id{v.color} \isequal \const{white}$
\li                     \Then
                            $\id{v.color} \gets \const{gray}$
                            $\id{v.d} \gets \id{u.d + 1}$
                            $\id{v.\pi} \gets \id{u}$
                            $\proc{encolar}(Q,v)$
                        \End
                \End
\li     $\id{u.color} \gets \const{black}$
        \End            
\end{codebox}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{completarAnillo}(AGM, G)$}
\li $\id{X} \gets \proc{vertices}(grafo) \setminus \proc{vertices}(AGM)$
\li $\id{m} \gets \proc{dameUno}(X)$
\li $\id{X} \gets \id{X} \setminus \{m\}$
\li \While $\neg \proc{vacio}(X)$ 
\li     \Do
\           $\id{x} \gets \proc{dame_uno}(X)$
\li         \If $\proc{peso(x)} < \proc{peso(m)}$ 
\li             \Then
                    $\id{m} \gets \id{x}$
                \End
\li         $\id{X} \gets \id{X} \setminus \{x\}$
        \End
\li \Return $\proc{agregar}(AGM, m)$
\end{codebox}



\newpage
\subsection{Justificación de la resolución y demostración de correctitud.}

\vspace*{0.3cm}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}



\newpage
\subsection{Análisis de complejidad.}

\vspace*{0.3cm}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}



\newpage
\subsection{Experimentación y gráficos.}

\vspace*{0.3cm}

\subsubsection{Test 1 - benchmark caso aleatorio}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}


\newpage
\subsubsection{Test 2 - benchmark del peor caso}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}


\newpage
\subsubsection{Test 3 - benchmark del mejor caso}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}
