\subsection{Descripción del problema.}

\vspace*{0.3cm}

En este problema, debemos encontrar una \textbf{secuencia de vuelos que
permita, dada una ciudad de origen, otra de destino y un listado de vuelos,
viajar del origen al destino, llegando lo más temprano posible}.

Esta secuencia \textbf{debe comenzar con un vuelo que parta de la ciudad
origen}. Luego, \textbf{cada vuelo debe salir de la ciudad de arribo del
anterior, dejando libre un lapso de, al menos, 2 horas}, para finalmente
llegar a la ciudad destino.

De todas las posibles combinaciones válidas de vuelos, \textbf{la escogida
debe ser la que llegue antes al destino}.

También se deberá informar cuando el recorrido no puede realizarse.

\vspace*{0.5cm}

\textbf{Ejemplos:}
%\begin{itemize}
  \textcolor{red}{\textbf{completar!}}
%\end{itemize}



\newpage
\subsection{Desarrollo de la idea y pseudocódigo.}

\vspace*{0.3cm}

Para resolverlo, se propone \textbf{ordenar todos los vuelos disponibles
en base al horario de llegada, en forma ascendente}. Hecho esto, se recorre
cada vuelo y se pregunta si es posible

\begin{enumerate}
  \item llegar a la ciudad de origen \textbf{2 horas antes del horario de partida}.
  \item que la ciudad de partida de dicho vuelo es la ciudad de origen del cliente.
\end{enumerate}

De valer alguno de estos ítems, \textbf{si no hay otro vuelo que llegue antes
a su destino}, se procede a marcar dicho vuelo como el primero en llegar y a
su predecesor como el primero en llegar a la ciudad de origen. Caso contrario,
el vuelo es ignorado.

Una vez recorridos todos, si existe algún vuelo que llegue al destino, existe
solución, la cual se construye a partir de recorrer los vuelos predecesores.
\textbf{Dicha cadena tiene como primer vuelo, aquel que parte desde la ciudad
de origen del cliente.}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{planDeVuelo}(vuelos,origen,destino)$}
\li \Comment $\id{vuelos}$ es un arreglo de tipo Vuelo, donde Vuelo es una
\li \Comment estructura conformada por una ciudad origen, una ciudad destino,
\li \Comment un horario de partida y otro de arribo.
\li
\li \Comment $\id{rutas}$ es un diccionario de ciudades en vuelos, en el cual,
\li \Comment para cada ciudad, nos dice cual es el vuelo que llega antes.
\li $\proc{ordenar}(vuelos)$
\li $\id{rutas} \gets \emptyset$
\li \While $\neg (\proc{vacio}(vuelos))$
\li     \Do
            $\id{vuelo} \gets \proc{primero}(vuelos)$
\li         \If $\neg (\proc{existe}(\proc{destino}(vuelo),rutas)) \land
                \proc{puedeTomar}(vuelo,rutas,origen)$
\li             \Then
                    $\id{rutas[\proc{destino}(vuelo)]} \gets vuelo$
                \End
\li         $\id{vuelos} \gets \id{vuelos} \setminus \{vuelo\}$
        \End
\li \If $\proc{existe}(destino,rutas)$
\li     \Then
            \Return $\proc{armarPila}(rutas,destino)$
\li     \Else
\li         \Return $\emptyset$
        \End
\end{codebox}


\vspace*{0.3cm}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{puedeTomar}(vuelo,rutas,origen)$}
\li \Return $\proc{origen}(vuelo) \isequal \id{origen} \lor
            (\proc{existe}(\proc{origen}(vuelo),rutas) \land
             \proc{llegada}(rutas[\proc{origen}(vuelo)]) \leq
             \id{u} - 2)$
\end{codebox}


\vspace*{0.3cm}


\begin{codebox}
\Procname{$\proc{armarPila}(rutas,destino)$}
\li $\id{lista} \gets \emptyset$
\li \If $\proc{existe}(destino,rutas)$
\li     \Then
            $\id{vuelo} \gets \id{rutas[destino]}$
\li         $\proc{agregarAdelante}(vuelo,lista)$
\li         \While $\exists \hspace{0.07cm} \id{vuelo.predecesor}$
\li             \Do
                   $\id{vuelo} \gets \id{vuelo.predecesor}$
\li                $\proc{agregarAdelante}(vuelo,lista)$
                \End
\li     \Else
\li         \Return $\id{lista}$
        \End
\end{codebox}



\newpage
\subsection{Justificación de la resolución y demostración de correctitud.}

\vspace*{0.3cm}

\textcolor{red}{\textbf{Opcional}}



\newpage
\subsection{Análisis de complejidad.}

\vspace*{0.3cm}

Para el análisis de complejidad nos basaremos en el pseudocódigo de la función
\textsc{planDeVuelo}, correspondiente al ítem \textbf{COMPLETAR}.

\begin{enumerate}
  \item Todas las operaciones realizadas sobre el contenedor \verb|deque| de la
    \textit{STL} (size, push_front, back() y la creación de iteradores)
    toman tiempo constante $O(1)$.
  \item De las operaciones realizadas sobre el contenedor \verb|map| de la
    \textit{STL} (find, []) toman tiempo logarítmico $O(\log n)$ y (end y la creación de iteradores)
    toman tiempo constante $O(1)$.
  \item Las operaciones realizadas sobre \verb|string| de la \textit{STL} toman
    tiempo proporcional al tamaño del string. Pero asumimos que éstos están
    acotados, por lo tanto las operaciones se realizan en tiempo constante
    $O(1)$
  \item El algoritmo \verb|sort| de la \textit{STL} utilizado (línea \textcolor{red}{\textbf{completar!}}) para ordenar los aviones
    por horario de llegada, tiene complejidad $O(n \log n)$.
  \item Se implementó la función \verb|puedeTomar|, que dado un \verb|map|, un \verb|Vuelo| y
    una ciudad, hace un \verb|find| sobre el \verb|map| y luego comparaciones y asignaciones.
    Por lo tanto queda con una complejidad $O(\log n)$
  \item En la línea \textcolor{red}{\textbf{completar!}} se recorren todos los vuelos
    y dentro se realizan 2 operaciones logarítmicas, quedando la complejidad del
    ciclo como $O(n \log n)$
  \item Luego se genera la lista recorriendo los predecesores, como máximo pueden ser
    todos los vuelos, es decir, $O(n)$
\end{enumerate}


Por lo tanto, la \textbf{complejidad total} del algoritmo implementado para este problema es

\begin{center}
  $O(n \log n) + O(n \log n) + O(n) =$ \textit{\textbf{O(n log n)}}
\end{center}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}



\newpage
\subsection{Experimentación y gráficos.}

\vspace*{0.3cm}

\subsubsection{Test 1 - benchmark caso aleatorio}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}


\newpage
\subsubsection{Test 2 - benchmark del peor caso}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}


\newpage
\subsubsection{Test 3 - benchmark del mejor caso}

\textcolor{red}{\textbf{completar!}}
